唔想廿年後個個小朋友玩抖陰，想搞搞本土文化

想大家比啲建議

一直講本土意識，其實除咗講緊政策上要以港人為本，要民族自決外，更加係講緊要長遠咁傳承香港嘅本土文化。香港無可否認係逐漸赤化緊，街邊見到越黎越多着校服嘅中小學生講普通話，同時政府對文化發展嘅撥款少之又少。好多本來有心嘅音樂人，或者想做本土電影創作嘅，都礙於現實因素而冇得全心全意投入創作。

雖然唔知廿年後香港嘅創作空間同自由會唔會已經同支那睇齊，但我唔想廿年後嘅小朋友剩係識拍埋啲抖陰片，流行曲又得翻啲愛情/歌頌共黨嘅題材。

以依家嘅本土音樂為例，近嘅有天水圍ganggang，講緊嘅係天水圍人會有共鳴嘅一啲文化，尤其係一啲hiphop文化。遠嘅聽翻廿年前嘅皇后大道東，正正係講緊當年準備回歸，香港人嘅擔憂同期盼。呢啲即使係廿年後三十年後聽翻，都仲會好有共鳴。

尤其依家某方面有啲面臨樽頸，
令我更加想開始去做啲嘢去推廣同傳承本土文化

其實唔止係音樂同電影，可能一啲嘅飲食文化，語言，包括廣東話同正體字，甚至係健身文化，例如大家一講掙扎，香港人會知係咩事有自己嘅畫面，種種形形色色嘅文化都可以去傳承。但自己諗緊點樣可以長遠同有足夠影響力地去做呢件事。

我自己諗到嘅可能係ig整個page去分享下身邊留意到有本土特色嘅事物，但覺得剩係share下一啲廣東歌/港產片未必吸引到太多人嘅關注，打一大段文字又未必有人想去睇，而且自己嘅能力都有限。

所以想喺到集思廣益下，睇下大家有冇啲咩提議。希望大家可以幫幫手！

利申翻 自己唔係啲咩創作人
只係一個普普通通今年就黎畢業嘅大學生

自推1

自推2

自推3

自推4

自推5

整番個 香陰

本土產業經濟擴展，係抗衡紅色資本入侵既最好方法。

例如：
藝術文創園
有機本土農業
本地酒
香港獨立音樂

721

幫推

鍾意廣東話影評同解析就幫手訂閱支持啦
齊撐廣東話文化產業

啱
首先要保育1m=10000先
80 90後玩開online game 一定係咁叫
呢啲都係本土文化嚟
成班傻鳩係都要堅持1M=1 million

藝術文創園呢啲要有資金同地方當然長遠黎講有啲類似嘅嘢對本土文化發展都有幫助

但有冇啲個人層面上係日常生活可以做起嘅嘢去推本土文化

真呀 有啲術語係香港人先明 更加要傳承落去

例如熱狗巴咁

新界有地方籌備緊

push lm

想依個閪臭 閪臭 閪臭 閪臭 隨波漂搖🌿🌿🌿

學校好多人講蝗語 睇抖陰 食海底撈 好撚心酸

抖音真係不了
D人為咗拍片去奶公廁版 on9

講起本土音樂 其實依家係YouTube 都有唔少channel 介紹獨立音樂
獨立音樂或者無陳奕迅唱得咁好聽同入耳
但係好多都會加入唔同元素
令到首歌做一個流行歌唔會有嘅mood同實驗性
可以睇下下面d channel 揾啱自己口味嘅

清讀緊咩

我頂
依啲叫集非成是
當年細個唔識野就算啦
後尾讀中學開始用k m µ n依啲符號個陣真係會亂

獨立音樂推Serrini, Kolor, 周國賢, My Little Airport